---
title: 'Ulauncher'
date: '2020-05-19 14:16:00'
description: 'Esta hermosa aplicación permite aumentar tu productividad de una forma increible y ademas es muy cómoda.'
type: 'aplicaciones'
tags: ["ulauncher","launcher","krunner","cerebro","apps"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://ayudalinux.com/wp-content/uploads/2017/10/ulauncher-2.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---

Hace un tiempo hablamos de alternativas a Krunner y fue ahí cuando conocí a esta hermosa app, pero pasó mucho tiempo desde aquel entonces y creemos que teniamos que contar un poco más sobre esta hermosa aplicación que sobre todo aumenta nuestra productividad de una forma increíble.


{{< img src="https://ulauncher.io/assets/images/demo.gif" >}}


## Búsqueda "dudosa"



Escriba el nombre de una aplicación sin preocuparse por la ortografía. Ulauncher descubrirá a qué te referías. También recuerda tus elecciones anteriores y selecciona automáticamente la mejor opción para ti




## Temas de colores personalizados



Ulauncher proporciona 4 temas integrados. Pero si necesita algo diferente, siempre puede crear un {{< textlink url="https://gist.github.com/gornostal/02a232e6e560da7946c053555ced6cce" text="tema de color personalizado" >}}. Los documentos que necesitaras para esto están {{< textlink url="https://docs.ulauncher.io/en/latest/themes/themes.html" text="aquí" >}}




## Atajos y extensiones



Mejore su flujo de trabajo con accesos directos y {{< textlink url="https://ext.ulauncher.io/" text="extensiones personalizables" >}}. Cree un acceso directo para la búsqueda web o sus scripts o instale una extensión de terceros




## Navegador rápido de directorios



Explore archivos y directorios con facilidad. Escriba ~ o / para comenzar. Presione Alt + Intro para acceder a un menú alternativo




## Instalación



Como siempre nuestra comunidad busca que todos los linuxnautas tengan las apps de una forma simple y segura por lo cual te ofrecemos desde el repositorio de la comunidad una instalación fácil y sencilla.

Una vez que tengamos instalado el repositorio de la comunidad que si aun no lo tienes instalado te recomiendo ingresar aquí para ver cómo se hace e instalarlo. basta con ejecutar la instalación desde la terminal:



    sudo apt install ulauncher



y una vez instalado ya podemos disfrutarlo, viene configurado para abrirlo con ctrl+space




Muchas gracias por visitar el Blog, si te gusta el contenido te pedimos que colabores con nosotros siguiéndonos en las redes sociales y/o desactivando el bloqueador de anuncios. El blog es meramente a pulmón y esa es tu forma de colaborar para que podamos mejorar lo que ofrecemos a toda la comunidad.
